同志App Grindr被中國收購後 大陸人擅自存取美國用家資訊

原本由美國公司開發的約會app Grindr，專門針對男同性戀者而設。後來，它與不少美國一樣，被中國資金睇中並收購。雖然中國政府不太接受同性戀，但Grindr亦成為北京崑崙萬維集團的業務之一。美國政府當局原本警告，由於Grindr有不少美國人的愛滋病HIV等敏感資訊，被中國資金收購後﹐這些重要私隱就會輕易落入中國政府手中。

北京崑崙萬維集團原本收購Grindr的60%部份，當時真的有按要求，沒有讓大陸的職員存取當中的資料庫。可是，當他們收購其餘的股權後，再加上原創辦人Joel Simkhai離開，崑崙萬維集團就不理一切，把不少Grindr的工作移回北京。原本在美國為Grindr工作的工程師，則相繼離開。

據稱，崑崙萬維集團聲稱會優化app，他們亦在其總部的二樓定為Grindr總部，由大陸的工程師負責。有部份美國員工知道大陸員工可以任意存取Grindr用戶的私隱資訊的時候，即時向高層反映，但換來的回應卻是叫他們不要擔心，似乎認為有關美國員工多管閒事。美國當局CFIUS向崑崙萬維集團查詢時，崑崙萬維集團稱大陸員工只是有限度存取相關資料。中國外交部就此事也有回應，稱事件不要政治化。

幸好的是，崑崙萬維集團因為政策改變，於二月時關閉於北京負責Grindr的部門。

來源：Reuters

連基佬都避免唔到送中

正，可以睇到d dick photos

gay既你都啱

究竟睇中有咩價值

百幾萬張dick pic任睇

big data
大雕辨識

真正big data 要收購鬼佬app 先有

大陸剩係得micro data

可以搵有錢gay佬辣索，唔俾錢就爆你裸照出街果種

知道邊d人有HIV仲唔馬上勒索

讓領導先上

dick data

你估共產黨就冇gay咩
仲要有冇量美國用戶，即係有洋腸食

全世界gay佬既資料 fb, 出生 國藉
一入中國就拉

屎忽都無得你玩，好波

唔入支那就用送中條例拉
全世界基佬無得避

中國外交部就此事也有回應，稱事件不要政治化

私人公司都搵外交部出聲 走去叫你唔好政治法？都幾撚好笑架喎

cross reference到某政要/軍人/子女係基就好有用，情報未必即時有用，但將來某年某日就可能砌到一個puzzle.